消失的專名號？

想當年，小學雞上中文堂，學習點用標點符號。最印象深刻，莫過於畫大大條蟲一樣嘅書名號同專名號。
但我留意到中文世界，已經唔再有書名號同專名號嘅出現。
到底佢哋係幾時消失㗎呢？

汰弱留強

專名號好撚有用囉
早排睇遊記，班on9 blogger改埋啲唔知乜鳩名，又薄荷又媽咪又乜乜柒柒，仲要用第三人稱稱呼自己

睇撚到我，用專名號至少我知道你個濕鳩筆名叫媽咪吖嘛

好似又係

啲人用唔用係視乎佢嘅實質作用 例如話 逗號 句號 你唔用人地睇得會好辛苦 但專名號 用唔用都唔乜影響

因為電腦既普及 如果打完個名再禁返去之前d 位置加專名號太煩

公開試唔用都唔扣分
但諗返起小學作文冇寫就扣
小學教畜on99

而家dse 唔扣

家陣果條叫hyperlink
鬼佬發明互聯網果陣理撚得你中國咩

專名號真係無見過咁滯
書名號反而都常用，不過會用《》而唔係一條蛇果種

懷疑《》呢種係源自俄文既引號

我記得以前共產黨用開《》
國民黨用開蛇仔

有冇人仲記得着重號？

乜來

底下加圓點以示強調

（直書就標喺左邊啦）

· 隻字下面加一點

成日見

唔少網站有自動hyperlink highlight啲專有名詞當keyword噉show

英文 proper noun 唔大楷都冇咁靚

專明號真係消失咗
明明小學有教
但中學已經冇人提,冇人教
中學作文唔用專明號個老師又冇話錯

未必，要睇css點寫

我中學默書個標題冇寫專名號扣我分變左99
dklm

根本冇乜作用
反而書名號有時都仲有啲用